"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[8182],{8182:(n,i,t)=>{t.r(i),t.d(i,{gramma:()=>_});const _=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"",question:"When I ________________ (see) you tomorrow, I ________________\n          (tell) you my news.\n                ",options:[],answer:"see; will tell",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1i\n          ti\u1ebfp nhau (trong t\u01b0\u01a1ng lai).<br/>        \n          - Trong c\xe2u c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201ctomorrow\u201d mang \xfd ch\u1ec9 t\u01b0\u01a1ng lai n\xean ta d\xf9ng\n          c\u1ea5u tr\xfac: When S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n),<br/>        \n          S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).<br/>T\u1ea1m d\u1ecbch: \n          Khi t\xf4i \u0111\u1ebfn g\u1eb7p b\u1ea1n v\xe0o ng\xe0y mai, t\xf4i s\u1ebd n\xf3i cho b\u1ea1n tin t\u1ee9c m\u1edbi c\u1ee7a\n          t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"By the end of the month the estate agent________________ (sell) twenty\n          houses.\n                ",options:[],answer:"will have sold",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cby\u201d: by + tr\u1ea1ng t\u1eeb th\u1eddi gian t\u01b0\u01a1ng lai\n          =&gt; chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai ho\xe0n th\xe0nh; \u201cthe<br/>\n        \n          end of month\u201d: cu\u1ed1i th\xe1ng n\xe0y l\xe0 \u201cm\u1ed1c th\u1eddi gian trong t\u01b0\u01a1ng lai\u201d.<br/>        \n          \u2013 \u0110\xe1p \xe1n:\n          \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch: \n          V\xe0o cu\u1ed1i th\xe1ng n\xe0y ng\u01b0\u1eddi kinh doanh b\u1ea5t \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n s\u1ebd b\xe1n 20 ng\xf4i nh\xe0."},{id:41,extra:"",question:" When I ________________ (wait) for the bus, I saw my close friend.\n                ",options:[],answer:"was waiting",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y rath\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o\n        (trong qu\xe1 kh\u1ee9), ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: When S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n), S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/> \n        V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xecqu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.<br/>        \n        \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch:\n        Khi t\xf4i \u0111ang ch\u1edd xe bu\xfdt, t\xf4i \u0111\xe3 nh\xecn th\u1ea5y b\u1ea1n th\xe2n c\u1ee7a t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:" She ________________ (study) English since she ________________ (be)four years old.\n                ",options:[],answer:"has studied; was",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201csince\u201d, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1iho\xe0n th\xe0nh) since S + V (qu\xe1 kh\u1ee9\n        \u0111\u01a1n).<br/>\n        \u2013 T\u1ea1m d\u1ecbch\n        : C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 h\u1ecdc ti\u1ebfng anh t\u1eeb khi c\xf4 \u1ea5y b\u1ed1n tu\u1ed5i."},{id:41,extra:"",question:"We ________________ (study) while they are going out.\n                ",options:[],answer:"are studying",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch\n        : Ch\xfang t\xf4i \u0111ang h\u1ecdc b\xe0i trong khi h\u1ecd \u0111ang \u0111i ch\u01a1i.<br/>\n        =&gt; Di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra song song \u0111\u1ed3ng th\u1eddi v\u1edbi nhau tachia th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n<br/>\n        =&gt; C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian \u0111angchia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n"},{id:41,extra:"",question:" As soon as we________________ (get) there, we ________________ (phone)for a taxi.\n                ",options:[],answer:"get; will phone",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: As soon as + S +V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n / hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n\n        th\xe0nh), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).<br/>D\u1ecbch\n        : Ngay khi ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ebfn \u0111\xf3, ch\xfang t\xf4i s\u1ebd g\u1ecdi m\u1ed9t chi\u1ebfc t\u1eafc xi.\n        "},{id:41,extra:"",question:"He ________________ (see) 10 mice when he ________________ (come) intothe room.\n                ",options:[],answer:"saw; came",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra n\u1ed1iti\u1ebfp nhau\n        trong qu\xe1 kh\u1ee9, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: When S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).\n        Hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\u1ed1i ti\u1ebfp nhau: b\u01b0\u1edbc v\xe0o ph\xf2ng =&gt; nh\xecn th\u1ea5y m\u01b0\u1eddi con chu\u1ed9t.<br/>\n       \n        \u2013\n        D\u1ecbch\n        : Anh \u1ea5y \u0111\xe3 nh\xecn th\u1ea5y m\u01b0\u1eddi con chu\u1ed9t khi anh \u1ea5y b\u01b0\u1edbc v\xe0o ph\xf2ng."},{id:41,extra:"",question:"We went home when we ________________ (finish) our work.\n                ",options:[],answer:"had finished",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\xe0y x\u1ea3y raxong m\u1edbi \u0111\u1ebfn h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c, ta c\xf3\n        c\u1ea5u tr\xfac:\n        When S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).<br/>\n        V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chiath\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh.\n        =&gt; V\xec theo ng\u1eef c\u1ea3nh, ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c tr\u01b0\u1edbc r\u1ed3i m\u1edbi v\u1ec1 nh\xe0.<br/>\n       \n        \u2013\n        T\u1ea1m d\u1ecbch:\n        Ch\xfang t\xf4i s\u1ebd v\u1ec1 nh\xe0 khi ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"When I was going to the door, the phone ________________ (ring).\n                ",options:[],answer:"rang",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y rath\xec c\xf3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o\n        (trong qu\xe1 kh\u1ee9), ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: When S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n), S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n).\n        V\u1ebf ch\u1ee9a \u201cwhen\u201d chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xecqu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.    <br/>   \n        \u2013\n        T\u1ea1m d\u1ecbch\n        : Khi ch\xfang t\xf4i \u0111ang \u0111i \u0111\u1ebfn c\u1eeda, \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i \u0111\xe3 reo."},{id:41,extra:"",question:"I will go to the library before I ________________ (do) the shopping.\n                ",options:[],answer:"do",rewrite:"",explanation:" - D\u1ecbch ngh\u0129a:\n        T\xf4i s\u1ebd \u0111i \u0111\u1ebfn th\u01b0 vi\u1ec7n tr\u01b0\u1edbc khi t\xf4i \u0111i mua s\u1eafm.<br/> \n        =&gt; C\u1ea3 2 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201c\u0111i \u0111\u1ebfn th\u01b0 vi\u1ec7n\u201d v\xe0 \u201c\u0111i mua s\u1eafm\u201d \u0111\u1ec1u l\xe0 nh\u1eefngh\xe0nh \u0111\u1ed9ng s\u1ebd x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai.<br/> \n        Ta c\xf3 quy t\u1eafc:\n        Sau m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian + S + V(hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n)\n        =&gt; di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a\n        t\u01b0\u01a1ng lai"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"",question:"At this time last night, I ____________ (learn) while my father_____________ (watch)\n        TV.\n                ",options:[],answer:"was learning; was watching",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cat this time\u201d: At this time + th\u1eddi giantrong qu\xe1 kh\u1ee9 =&gt; chia th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp\n        di\u1ec5n; \u201clast night\u201d: t\u1ed1i qua l\xe0 \u201cm\u1ed1c th\u1eddi gian trong qu\xe1 kh\u1ee9\u201d.  <br/>      \n        \u2013\n        T\u1ea1m d\u1ecbch:\n        V\xe0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xe0y t\u1ed1i qua, t\xf4i \u0111ang h\u1ecdc b\xe0i trong khi b\u1ed1 c\u1ee7a t\xf4i \u0111angxem TV."},{id:41,extra:"",question:" He ________________ (watch) TV when I come to see him.\n                ",options:[],answer:"will be watching",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cwhen\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra c\xf3h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c xen v\xe0o (trong\n        t\u01b0\u01a1ng lai), ta d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac: When + S (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + V (t\u01b0\u01a1nglai ti\u1ebfp di\u1ec5n).<br/>T\u1ea1m d\u1ecbch\n         : Khi t\xf4i \u0111\u1ebfn g\u1eb7p anh \u1ea5y, th\xec anh \u1ea5y s\u1ebd \u0111ang xem TV."},{id:41,extra:"",question:" He ___________ (live) in New York for 4 years before he ___________ (move) to New\n         York.\n                ",options:[],answer:"had lived; moved",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cbefore\u201d khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9, ta\n         c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac:\n         Before S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh).   <br/>      \n         \u2013\n         T\u1ea1m d\u1ecbch\n         : Anh \u1ea5y \u0111\xe3 s\u1ed1ng \u1edf New York\n          \u0111\u01b0\u1ee3c 4 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc khi anh \u1ea5y r\u1eddi kh\u1ecfi \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"We ________________ (send) a report as soon as we ________________ (finish) our work.\n                ",options:[],answer:"will send; have finished",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o c\xe1ch d\xf9ng c\u1ee7a \u201cas soon as\u201d, ta c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: As soon as + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n / hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n\n         th\xe0nh), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).<br/> \n         \u2013\n         T\u1ea1m d\u1ecbch\n         : Ch\xfang t\xf4i s\u1ebd g\u1eedi b\xe1o c\xe1o ngay sau khi ch\xfang t\xf4i ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"We ________________ (wait) here until the rain ________________ (stop).\n                ",options:[],answer:"will wait - stops",rewrite:"",explanation:" \u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n) until S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/ hi\u1ec7n\n         t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh).   <br/>     \n         \u2013\n         T\u1ea1m d\u1ecbch\n         : Ch\xfang t\xf4i s\u1ebd ch\u1edd cho \u0111\u1ebfn khi tr\u1eddi d\u1eebng m\u01b0a."},{id:41,extra:"",question:" He will go home as soon as he ________________ (finish) his work.\n                ",options:[],answer:"has finished",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: As soon as + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n / hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n\n         th\xe0nh), S + V (t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n).\n         - V\u1ebf kh\xf4ng ch\u1ee9a \u201cas soon as\u201d chia t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n =&gt; V\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i chia th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n/hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh.\n         =&gt; Do \u201cfinish\u201d b\u1ea3n th\xe2n \u0111\xe3 mang \xfd ngh\u0129a l\xe0 ho\xe0n th\xe0nh n\xean ta \u01b0u ti\xean chia hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh    <br/>    \n         \u2013\n         T\u1ea1m d\u1ecbch:\n          Anh ta s\u1ebd v\u1ec1 nh\xe0 ngay khi anh ta ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:"At 11:30 tomorrow, we ________________ (have) lunch in our friend\u2019s house.\n                ",options:[],answer:"will be having",rewrite:"",explanation:"\u2013 C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u0111\xe2y l\xe0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 tr\u1ea1ng ng\u1eef ch\u1ec9 th\u1eddi gian: At + gi\u1edd + th\u1eddi gian trong t\u01b0\u01a1ng lai =&gt; chia th\xec\n         t\u01b0\u01a1ng lai ti\u1ebfp di\u1ec5n. <br/>   \n        \u2013\n         T\u1ea1m d\u1ecbch\n         : V\xe0o l\xfac 11 gi\u1edd 30 ng\xe0y mai, khi b\u1ea1n \u0111\u1ebfn t\xf4i s\u1ebd \u0111ang \u0103n tr\u01b0a."},{id:41,extra:"",question:"His health has improved since he ________________ (return) from the hills.\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"",explanation:""}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=8182.e6c9e7c8.chunk.js.map